\documentclass[]{article}

\usepackage[table]{xcolor}
\definecolor{myGray}{gray}{0.8}
\definecolor{emailGray}{gray}{0.1}

\usepackage{ifpdf}
\ifpdf
\usepackage[pdftex, colorlinks=true, urlcolor=emailGray]{hyperref}
\else
\usepackage[hypertex]{hyperref}
\fi

\usepackage[none]{hyphenat}

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{table}[h]
  \begin{tabular}{p{0.5\textwidth} p{0.5\textwidth}}
    Ivan Martynov & HAKEMUS\\
    Huhtiniemenkatu 19 C 20 & \\
    53810 Lappeenranta & \\
    044-936-6589 & \today\\
    \href{ivan.a.martynov@gmail.com}{ivan.a.martynov@gmail.com} &\\
    &\\
    Digia Oyj & \\
    Atomitie 2 A & \\
    00370 Helsinki & \\
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{center}
  %Viittaus haettavaan teht\"av\"a\"an
  Ohjelmistokehitt\"aj\"a\"an ty\"opaikkailmoitus TE-palvelut:n verkkosivulla
\end{center}

\noindent
%Ensimm\"ainen kappale. Her\"at\"a lukijan mielenkiinto ja kerro miksi haet
%teht\"av\"a\"an.\medskip
Olen aina haluannut tehd\"a jotain t\"arke\"a ja merkitt\"av\"a. Paljon
harrastukseni ajoista on omistettu ohjelmoinnin oppimiseen ja suunnitteluun
konseptit. Siksi t\"am\"a ohjelmistokehitt\"aj\"a\"an paikka kuuluu aika
kiinnostavaa.
\medskip

%Toinen kappale. Kuvaile osaamistasi, saavutuksiasi sek\"a kokemuksiasi.
%Kirjoita lyhyesti ja ytimekk\"a\"asti. Vastaa t\"ass\"a kappaleessa
%ty\"opaikkailmoituksen mukaisiin vaatimuksiin. Kerro miten osaamisesi voisi
%hy\"odytt\"a\"a yrityst\"a.
\noindent
Minun ohjelmoinnin taidot tulevat erilaisesta kielest\"a: C/C++, Pyhton,
Java, Matlab, Pascal, Prolog ja muut. Olen ruvennut koodata 2002 ja uuden
kielen tai menetelm\"an oppiminen el ole ongelma minulle.
\medskip

\noindent
T\"all\"a hetkell\"a tavoittelen tohtorintutkinto Lappeenrannan Teknillisessa
Yliopistossa. Olen luonut Matlabin funktiota ja rutiineja laskea varjojen alueet
satelliitin maantieteellinen korkeuden kuvoissa.
\medskip

\noindent
Kun olin opiskelemaassa Lappeenrannan Teknillisessa Yliopistossa minun teos oli
noin kolmiulotteisen pistepilvien k\"asitellyst\"a. Olen k\"ayt\"anyt Delaunayn
kolmiomittaus laskea pisten er\"ast\"a ominaisuuksia (Betti numerot).
Diplomity\"oni voidaan l\"oyt\"a\"a linkkiss\"a:
\href{http://www.doria.fi/handle/10024/42533}
{http://www.doria.fi/handle/10024/42533}
\medskip

\noindent
Tuonnempana olen saanut kokemusta kuvank\"asittelyss\"a ja kameran/projektorin
kalibroinnissa Matlabin ja C++:n kirjastot avulla. Taannoin olen luonut Matlabin
funktiota ja rutiinia tunnistaa varjon alueet maantieteellinen korkeuden
malleissa.\medskip

\noindent
%Kolmas kappale. Mit\"a muita vahvuuksia ja ominaisuuksia sinulla on, mitk\"a
%voisivat olla merkitt\"avi\"a ty\"opaikan kannalta. Pyri kertomaan niist\"a,
%mitk\"a vastaavat ty\"ohakuilmoituksen pyynt\"oihin.
Nautin koodata ja aina yrit\"an tuottaa puhdasta, optimoitu ja
uudelleenk\"aytett\"avi\"a koodia On selv\"a\"a, ett\"a oppimisprosessi ei lopu
koskaan ja olen innokas kehitt\"a\"a osaamistani edelleen.
\medskip

\noindent
%Viimeinen kappale. Esit\"a palkkatoiveesi, mik\"ali sit\"a on pyydetty. Kerro
%my\"os halukkuutesi tulla ty\"ohaastatteluun sek\"a jatkaa keskustelua
%ty\"opaikasta. Voit my\"os kertoa miten itse aiot ottaa yhteytt\"a
%vastaanottajaan, varsinkin jos sit\"a on pyydetty.

\bigskip

\noindent
Yst\"av\"allisin terveisin,\\
Ivan Martynov\bigskip

\noindent
%Liite Ansioluettelo, Ty\"otodistus 1 ja 2 (jos on pyydetty)
Liite	ansioluettelo, suosituskirje

\end{document}

